%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{20}{1}[Factorisation tout seul]
        Factoriser, déterminer l'ensemble des racines, puis le signe des deux polynômes suivants :
\[P(X)=2X^3+X^2-23X+20\quad \quad \quad Q(X)=X^3-13X-12\]
\end{exoApp}

\begin{correction}
On utilise la méthode classique : on cherche une solution particulière, on factorise et on conclut. On obtient ainsi :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
        \item $P(X)=2(X-1)(X+4)\left(X-\frac{5}{2}\right)$ et ses racines sont $-4, 1$ et $\frac{5}{2}$. On obtient le signe suivant :
        \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl = 2]{$x$ / 0.7 , $P(x)$ / 0.7}{$-\infty$, $-4$, $1$, $\frac52$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{, -, z, +, z, -, z, +, }
\end{tikzpicture}
\end{center}
        \item $Q(X)=(X+1)(X+3)(X-4)$ et ses racines sont $-3, -1$ et $4$. On obtient le signe suivant :
\begin{center}
   \begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl = 2]{$x$ / 0.7 , $P(x)$ / 0.7}{$-\infty$, $-3$, $-1$, $4$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{, -, z, +, z, -, z, +, }
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{itemize}
\end{correction}
